{
  "questions": [
    
    {
      "question": "Au Moyen-Âge, comment appelait-on les villages fortifiés ?",
      "H": "Bastide",
      "D": "Château fort",
      "B": "Rempart",
      "G": "Tour",
      "answer": "H",
      "d" : 3
    }
    
    ,
    {
      "question": "Quelle est la capitale de la Nouvelle-Zélande ?",
      "H": "Dublin",
      "D": "Wellington",
      "B": "Sydney",
      "G": "Auckland",
      "answer": "D",
      "d" : 3
    }
    
    ,
    {
      "question": "À quelle classe animale le scorpion appartient-il ?",
      "H": "Aux reptiles",
      "D": "Aux insectes",
      "B": "Aux arachnides",
      "G": "Aux mammifères",
      "answer": "B",
      "d" : 3
    }
   
    ,
    {
      "question": "Qui fut le premier européen à arriver aux Philippines ?",
      "H": "Christophe Colomb",
      "D": "Magellan",
      "B": "Vasco de Gama",
      "G": "Mauperthuis",
      "answer": "D",
      "d" : 3
    }
    
    {
      "question": "Avec quoi mesure-t-on la profondeur des océans ?",
      "H": "Un radar",
      "D": "Un sonar",
      "B": "Un compteur Geiger",
      "G": "Un sextant",
      "answer": "D",
      "d" : 3
    }
    ,
    {
      "question": "Quel os du squelette humain est le plus long et le plus solide ?",
      "H": "Le carpe",
      "D": "Le radius",
      "B": "Le fémur",
      "G": "Le cubitus",
      "answer": "B",
      "d" : 3
    }
    ,
    {
      "question": "Quel homme n'est PAS un ancien empereur romain ?",
      "H": "César",
      "D": "Auguste",
      "B": "Caligula",
      "G": "Caracalla",
      "answer": "H",
      "d" : 3
    }
    ,
    {
      "question": "Un mile représente environ...",
      "H": "10000 kilomètres",
      "D": "3 centimètres",
      "B": "1.6 kilometres",
      "G": "35 grammes",
      "answer": "B",
      "d" : 3
    } ,
     
    {
      "question": "Sur quelle surface on ne joue PAS au tennis?",
      "H": "Le gazon",
      "D": "La terre battue",
      "B": "Le sable",
      "G": "La moquette",
      "answer": "B",
      "d" : 3
    } ,
    {
      "question": "Quel ville a construit le premier métro ?",
      "H": "Rome",
      "D": "Paris",
      "B": "Berlin",
      "G": "Londres",
      "answer": "G",
      "d" : 3
    } ,
    {
      "question": "Comment appelle-t-on un bateau à trois coques?",
      "H": "Un tricoque",
      "D": "Un trois-voiles",
      "B": "Un trois-coques",
      "G": "Un trimaran",
      "answer": "G",
      "d" : 3
    } ,
    {
      "question": "Lequel de ces 5 sens manque au serpent?",
      "H": "L'ouïe",
      "D": "La vue",
      "B": "Le goût",
      "G": "Le toucher",
      "answer": "H",
      "d" : 3
    }
    ,
    {
      "question": "Quelle est la captiale de l'Inde ?",
      "H": "Calcutta",
      "D": "Bombay",
      "B": "New Dehli",
      "G": "Paris",
      "answer": "B",
      "d" : 3
    }
    ,
    {
      "question": "Quelle territoire n'est pas dans la Grande Bretagne?",
      "H": "L'écosse",
      "D": "L'irlande du Nord",
      "B": "Le pays de Galle",
      "G": "L'angleterre",
      "answer": "D",
      "d" : 3
    }
    ,
    {
      "question": "Qu'est-ce qu'un gibbon ?",
      "H": "Un oiseau",
      "D": "Un singe",
      "B": "Une forme de jambon",
      "G": "Un serpent",
      "answer": "D",
      "d" : 3
    }
    ,
    {
      "question": "Quel est le nom de l'Avare de Molière ?",
      "H": "Harpagon",
      "D": "Tartuffe",
      "B": "Géronte",
      "G": "Don quichotte",
      "answer": "H",
      "d" : 3
    },
    {
      "question": "Quelle est la bonne réponse ?",
      "H": "La réponse D",
      "D": "Tout sauf cette réponse",
      "B": "La H n'indique pas la bonne réponse",
      "G": "la bonne réponse",
      "answer": "G",
      "d" : 3
    }
  ]
}